IA 入境事務助理員 17

又一個post 希望大家順順利利
叫春既快收call!

問題之前睇左呢埋野先
Q&A

1) 體能要考乜
自己上返immd個網睇 運動白痴免問 睇完自己去試
做唔到既可以操下佢先

2) 小組討論 好難貼到題
因為涉及既話題好多 時事 生活etc.
要做既野 睇新聞 講野清楚就得

3) 小組討論洗唔洗換suit?
無人話要換 換唔換隨你個人喜歡
換左無話加分 唔換無話扣分
只可以話比你聽 大把人著運動衫考就入到fib

4) 點先有FIB?
GI個陣 自信 禮貌 同人合作
重質不重量

5) 等幾耐FIB?
十日至一個月 睇佢入面既進度(最近愈來愈快)

6) FIB問啲乜?
你係唔會捉到佢地提問既pattern 唔同board既風格都唔同
你可以做既就係
睇熟入境處個網(乜都要睇)
時事(本地/國外)
同埋自身題(都要比人知點解你要黎apply)
中文英文都會有 要溫幾多自己決定啦 個個人都唔同

7) FIB之後幾時消息?
答你唔到 睇佢地進度
總之FIB之後適合既人會收call

8) FIB之後係D咩?

Vetting Call
恭喜你 不過有call只係向前左一步(唔會一定有offer)
過左vetting仲有fcbc

ER Call
(不論Full time, Part time都會有call)［唔知最近係咪取消左，有待確認］

FC+BC Call
(同一日完成 朝早fc, pass左晏晝會安排排bc)

做哂上面+pass 基本上可以執定包袱 準備入去俾人屌

9) 考完基本法點解仲未有?
通常一個月內會收到

10) 我仲有野唔明啊?
唔該去google打keyword 搵左先
唔好做伸手黨 考試靠自己
係到問問問 又要等人答
等得黎自己都搵到答案啦
不如我幫你考埋啦

11) Fail左GI/FIB點算?
半年停賽期

12) 咁半年係點計?
收reject letter果時會同你講

13) 點樣睇返自己份report?
上網search <<公開資料>> 原則
immi個網有 交表拎report

14) Reject letter幾時有?
答你唔到 有人話得FIB有fail letter

15) 今年有冇Waiting List?
應該無 因為轉左全年招聘
意味著佢可以keep住揀人
不過依個未經確認 未知係咪真係無 當佢無啦各位

仲有幾日fib 好撚不安 好想快啲完

春

有冇爸打差唔多30歲去考。我二十尾係咪好大機會唔請

幾多號？

幾時派十一月vetting嘅fcbc

同日考都有2，3個大約30歲

你將會係成功例子

今日fib 報到

九月仍在等待中

點解見Vetting咁多人fail既

好多人都死因不明

除左920幾個無啦,邊度有好多？

追返之前post同tg group都有唔少

唔知對fc 影響大唔大 我都仲vet 緊 不過還min pay 會影響信貸評級

留明先

Madam 都幾惡

咁大獲

瘋狂西面

唔好劣！

最好自己就得 其他野控制唔到

做

有沒有巴絲收到fib (2/11之後考pt)

30

使唔使咁誇張呀

Good luck

希望下星期派fib派到11月3-7號果水 得唔得都想有個了斷
已經溫書中 希望有機會瘋狂質問我

我真係寧願佢快啲 每日咁樣瞓下醒下勁緊張好折磨

吾巴

加油呀巴打，就算到時問到真係唔識 保持自信！我記得我有條答錯，個madam問我幾次係咪肯定 我都話肯定

吾巴vetting等左幾耐先有er?

我都驚 我係期期還清 但戶口成日好少錢

我聽人講 佢去fc個陣 有條友借貸記錄個到寫左5-6項都過到fc

今年第二次考喇 加上上次海關收左皮攞左report睇 都大約知咩玩法
希望將來做到同事

lm

30/10ft收唔到fib係咪已經冇機會收到。。。
只求一個fib機會。。。

個日咩題目呀你？

有冇十月尾fib既Ching收到vet call??

其實vet call派到幾號
我BLT Result收埋

利申: 10月尾FIB

同問

遲過同期2個月定total 2個月 我都就2個月啦

10月12

不如開個群for vetting完等緊fcbc嘅巴打

等緊體能 入唔入得先

唔得

慢慢等

巴打tg係？

1020vet留名叫一叫春

10月20 vetting

[member] 開咗個群俾等緊fcbc嘅巴打們 有興趣入嚟傾下[member/]

屌

佢係現職 不過我唔知佢信唔信得過

佢係學院做？定佢收到風

如果佢真係12月call 我下星期先fib vetting一定冇我份

其實fib到vetting call之間大約都要一個月度時間？

搭單問而家vetting call派到咩日子 10月中fib仲未收vetting call係咪冇機了

打去28293831問下

岩岩收到vetting call (3/11 fib)

Same

都係岩岩收到call
十月尾fib

頂呀 條友昆我

叫春

收到call嘅你哋 想問下你哋係俾佢串到冇聲出定係成個面試都好和平？

請問收到電話既師兄，電話係咩字頭？

24/10 fib 叫春

佢會call幾耐？

岩岩收到vetting call 10月26 fib

Call me plz

謝天謝地一叫春就收到vetting call
24/10 FIB

call me plz

唔通12月有班

是咪call完啦？？

2/11 pt 未有fib 係咪可以再報 （半年）

每日一春

係咪真

:p

有幾班

幾號？

27/10 Fib 叫春 vetting Call

有冇巴打係用佢留言過電話打返去vetting
可唔可以比一比我

會唔會已經call哂vetting??

3690xxxx

24/10 fib no vetting

好和平 不過佢問嘅問題 我係唔識答的

10.25 fib 叫春 求vetting call

巴打一定好靚仔

岩岩5點收到vetting call
下星期交文件
今早11點收過電話 但Miss左
加入叫春行例

13/10 fib

25/10 叫春 call 我啦

我識25號既人全部都未收到

聽闈招聘組同事會唔會返
想打返電話比佢地

我都試過打返過去，但打返去冇人聽
我電話冇得留言，應該會再打俾你

星期六會唔會call

25號有人朝早收到啦

我其實都係25號呀
今朝收到call

終於收到fib

幾時 ft gi 呀巴打？

2/11 ft
岩岩終於收到fib
12/12

3號

我未有

我7號
好驚呀

未派到姐 唔好灰心

我地重遇啦
15/12

6號出左？

留名

夠鐘死心了

岩岩收到 fib 好感動

Sit up係咪只要肩胛骨貼墊就ok？
發覺成個背貼曬好花時間

有冇8號ft既巴打收到fib

請問一下如果黎緊要vetting
但係有啲part time係FIB果時既果份GF200冇補填到落去
咁我可唔可以連埋其他要修改既野重新填一份GF200到時vetting交俾佢地？
感謝

3號ft都終於收到fib email好滾動

3/11 ft 夠鐘死心了
有fib嘅加油

你幾多號考pt?

6號都有fib

夠鐘收皮

我都係3號，都係未有

7號ft叫春

我知，佢2號嫁

有冇人11月7 ft收到fib？ 有既等我死左條心

而家收到fib既大約幾時in? 想預下時間 唔該巴打

14/12

恭喜哂

希望連登既巴絲都收call
11月叫春中
offer神

同樣

7/12 fib有冇巴絲明燈指點下我

點解突然call得咁快
27/10 fib想收call呀

11月頭ft 嘅係琴晚收到fib電話？？
琴晚10鐘有個miss call

定其實係收email:'(((

mola mola
3號ft

Vetting唔會call一日咁少下話？？

其實真係有好多問題追吓post就會知

叫伸手黨追post?
一齊飲番杯留淡氣叫春好過啦

睇怕都要等下星期一，都唔知佢係咪call完

我淨係希望下星期fib唔好插得我咁甘

叫佢地打去2829 3831問最好

Fib 要準備英文資料題定英文自介?

乜撚野都準備

樓上真係無點你，佢講得啱

佢想點玩都得
試過有frd問英文情景題

有時間預備多d

中過英文情境題

巴打大學生？ 其實都睇運

準備入班既可以操定掌上壓 隨時一日最少50下

29/11去FIB話到帶已填妥及簽署的「一般審查表格」(見附件)
但附件唔係G.F. 200點搞?

少年你太年輕了

ive仔仲要defer左

一次找50下？

英文情景題

表示都中過
不過佢俾曬tips要我答咩答案

比tips

仲問 電腦開啦

想知入左班or等緊入班既師兄們係未都係大隻仔嚟

請大隻都合理，實用，但唔明點解要請靚仔

得閒去警訊到客串下

請令仔其實係講笑咁講姐
但如果本身大大隻隻入去已經好殺食，可惜小弟瘦底😂

見人囉

唔係喎，IA IO都真係幾多靚仔

可惜小弟都係瘦底，但高

咁岩俾你見到既姐

HD仔 做左一年野都唔夠

要請嘅就點都請 唔好賴咩學歷同靚唔靚仔

你面試面得好差？

正正常常嘅話真係諗唔到咩原因

想收咩風

想請問師兄們 vetting填工作經驗果欄
係咪只做過一兩個月既工都要照報？
（果陣岩岩出黎做野 有幾份工都係做左好短時間
同埋有d工既工作證明已經遺失左 ）
同埋請問 日後會唔會要求提交工作證明文件？
唔該哂師兄們

差不多有

晨早收call叫春
50%的可能

7/11ft求有fib 叫一叫春

幾時有班開？

唔係十日內有Email咩？

我見上星期有巴打話6/11收到fib
暫時未見有7/11 有既都好 知自己收左皮

春！

近排又變番3-4星期

thx
19/11 ft

我都想知 同問 有無師兄知？

same

Me toooo 希望快d有消息

同叫

上午學校考試 下午fib 🤦🏻‍♂️

我打去問野問左 係即使返左一日都要填

見入班個d都係毒撚嚟

Thanks,巴打
但申請表果陣冇填

我都係 仲要勁多都係part time

果邊話200補填完到時vet就係份340度寫返

收到，我諗住去稅局拿返d過往既入息證明
師兄你幾號vetting?

今日有無call人

其實上星期call左幾多日？

我都係19/11 希望快D有

6/11 ft
求fib

去珠海唔得既

好似已經有絲打報喜 6/11有fib

7/11ft叫春

Molamola

我想話入境candidate高質姐！

巴打話11月頭fib已收Vetting call
10月尾fib叫春

佢係跟分call，問題係佢多數都係call兩三日度，唔知佢上星期call左幾多日

巴打 由15年見你考到宜家 希望今水同你做到同期

2/11 fib留名
希望快d有call

其實我係絲
30/11號vet 你呢？

Ching又係你呀
之前海關見你好有信心 有消息未

現金part time稅局冇紀錄/自顧嗰啲工vetting洗唔洗報埋？

我1/12月號vet

求call

仲有幾日fib 好緊張

仲有無人報下喜 暫時已知就得星期五call過

8點幾收 erfcbc
1012 vet
佢話12有班，暫定4號番工(未知文職定入班)

12月有班紅色

頂 fail

幫幫你改

IO都係12月4下班，今年實在刺激，幾日內做哂erfcbc就開工

恭喜巴打

係囉，其實未ready
番緊part time 都未辭職

part time都還好，full time仲衰

除左體能同心理準備，仲有大把野要買要預備

搵左一段時間 想問IA招募去到幾時 ???

得一班？

每日春

等唔切ia fib消息啦
第2邊比左offer我 佢問我有冇考緊其他工 我又好誠實咁講左
佢要我取消ia申請 cc返封email佢睇
各位巴打加油

差佬先要你簽份undertaking取消所有申請左既政府工

巴打幾時ft架IA?

一日一春 求Vetting Call

春 求vetting call

有幾多巴打等緊vetting call

春呀
晏就求call erfcbc

11月16

Fib 16/11
Ft唔記得左啦 十月尾

半個月都無就等唔切

想問等緊既巴打係幾號FIB?? 小弟 27/10

我10/31 其實係咪收得皮？？

有冇巴絲17/11考體能收到fib?

有無30歲以上人考?

vetting到入班要等幾耐？

巴打我都係31號 無call

係咪淨係得上星期五call 過vetting?
呢兩日都好似無人話收到call

係咪已經call完哂 玩完了

唔會咁少掛... 頂住啊

3/11 ft 心已死

同路

Vetting派到幾號 (9/28 fib)

你個輪應該派哂啦wo，都派到十一月頭

唔知係無人係度講 定真係無再call啦

反而十月仲有機，十月仲有好多人未有！

26/10 fib
仲未有call係咪可以專心翻工

想問而家報名大約幾耐會ft

有沒有凖備fib的巴打

勸大家以平常心面對，好多事自己控制吾到

早晨春

7/11 ft求有fib再叫一叫春
過埋呢個星期都冇既話都知應該收皮

每日都好擔心無fib 睇完呢個留言好似釋懷左少少

Same here. 多謝巴打

有冇人知 如果今日報
大約幾時會有FT

22/11fib 春

我都係11.22

師兄你好

好難會知喎 睇人數報考多少決定
你預收到email仲有兩個星期比你準備囉

又係時候求vetting神

26/10 fib冇call是咪收得皮

同問 係咪今輪call哂

係咪一定順住ft日期去派fib?

應該是

應該唔係，之前call到十月又call返轉頭，我先有fib

可能有人reject

fib完，灰到爆，比人插到飛天

咁我唔清楚，但我fib見到係同一日ft 班人

派fib 係咪派到11月6 PT就停左？

加油加油

有冇比人屌到飛起？

你考好晏 ？

31/10 gi 春

問左你乜

16/11 fib 叫春

11月6都派左啦喎

好不安 驚聽朝塞車

有無已經vet左等緊call嘅朋友

遲到都請？估唔到喎
可能表現真係好好啦

加油

可能會見到你

你幾點先

11點

考考下問我識唔識七步成詩
呆撚左 叫埋我寫出黎 ..

咁搞笑

12點 您呢？

detail?? 想聽下

問完英文 傾左陣話見我dse中文得2考下我

我好快考完 我覺得人生已完

[member]今日考？ 我考係一個男帶眼鏡officer+2個女 都係差唔多全程黑面 ［/member]

好似今個星期無人收到FIB email
好擔心請夠人

有冇人7/11ft收到fib?
定係派到6/11就停左

全程西面係基本野 唔洗擔心

佢好直接咁話我性格唔適合 六個月後再見

伊條我識
煮豆嫌豆奇
豆在苦中yup
本是同根生
相煎何太急

你入到去點樣？ 頭dupdup 講嘢細聲？

下？
唔知點解覺得係嚇人

咁直接架咩

大sir 大你

咁真係下年見

20分鐘就已經叫短?

咁你d對答應該好差

係咪睇落冇乜自信

如果我俾佢咁直接講，幾有自信都動搖

我就係俾佢直接話冇自信，但最後都有vet, 唔洗太擔心啦

我16/11 fib 得10幾分鐘係咪半年後再努力

7月fib,到依家都仲未有reject letter/ offer

reject letter好似係差不多半年先出比你, 話你聽邊月邊日可以再考過

識人FIB完左一個月就收到reject letter

有定無都無所謂啦, 比我知道得定唔得死左條心就得

vetting

1012vet 春

今日有bcfc call
利申not me

想問下fib派到幾多號？

希望巴打唔好介意
因為見其他師兄們通常係vet 1-2月個左右就收call
巴打係因為家庭背景？
其實除左屋企人有案底仲有有咩影響vetting結果

祝巴打你早日入call入班

幾號vet?

無案底 但有上court

技術巴920?

我fib 佢都有咁話我，但我而家等緊er fc bc 啦都！嚇你架咋！

我係920冇call

今日朋友收call

你朋友10月?

恭喜

同問 暫時淨係見派到6/11就停左？

好似成個星期冇郁過

又要無止境等待 又唔知佢考慮因素係乜

祈求大家順順利利

其實如果HD既,係咪會少D需要英文問答?

我反而覺得你邊樣唔好佢就會考你邊樣多d，英文好好佢就問兩句唔洗再問

自我介紹係中定英？

我係英

好驚體能肥

btw 我十一月頭報，仲未有email

大學生？

我同你好似 都係岩岩讀完書去考
我都驚佢覺得young唔收
fib完未有vetting

4/12 fib 表示好撚緊張

19/11考完體能留名等email 好撚緊張，希望有得fib

仲有咩用英文問

冇喇 但係我in完佢冇叫我問問題就叫我走 係咪真係已完

末必 其實無人知佢準則

11月7 vet 仲未有fcbc

照睇 而家只call 到十月中嗰批

想問一下各位係咪part time都會收到ER call?

應該無vet得咁快？一個月up

師兄 請問家人有銀行貸款紀錄係咪vetting 都會fail ?

有冇巴打知唔知依家出既體能通知email係邊個月報名？出到十一月未

等下啦 我九月頭報十月中先收到

2:30 fib

都係果個問題 暫時派fib係咪都係停左係6/11?

vetting call 叫春

Er Bc 春

加入叫春行列

19/10 vetting 收到fc call

恭喜師兄

Thanks 希望聽日順利

恭喜巴打 好勵志

恭喜，12/10仲未有

滑強加油呀

Never give up

Thanks

多謝你

隔日即時fc?

YES

呀sir有無講幾時有班呀？

已收fib email
利申: 7/11 gi ft

Oh
恭喜

未派到姐巴打

可能我表現唔好

我朝早，A1

現任SIA 留名，睇下幫唔幫到手

想問下 其實入境想要咩人。好多人都有 vetting 又清白 但無call 又無消息 你會唔會知實質要咩人？

一個好正面思想既人，呢個我自己覺得。因為紀律部隊文化真係好

返shift身體希無差到？

有無諗過轉department?

我指你會唔會收到風 會請咩新人
Btw 巴打不如講多d 工作上有幾

巴打你fib幾多號？

8號ft叫春

都好 終於知自己收左皮冇fib
有fib既巴打加油

18/12, 岩岩兩星期

最後ff 有冇7/11 a2既巴打收到fib?
等我可以死心

唔該晒巴打，加油

如果fib佢好直接咁樣同我講
話我個樣好唔認真好唔專業
問我知唔知自己做緊咩
然後走嘅時候冇叫我問問題
直接同我講返去等通知
咁係咪人生已完

有無巴打知FCBC著causal wear 得唔得？
恤衫長褲波鞋

一定有啦，通宵更，就算比你訓番，身體都會差左，因為始終生理時鐘亂晒

咁撚mean
不過唔好太灰，不嬲in 人會踩到你地底泥咁。自己覺得表現ok 就得啦

如果佢真係覺得你financial 有問題，佢會叫你解釋原因。你解到就ok.btw 兩蚊

我都係散仔，收風果d 起碼officer 先知啦。工作上，其實好睇posting. 但overall 係一份值得騎住牛去搵馬既工。

可以搵d咩馬？

officer rank 大把啦出面部門

多唔多人過左trial轉文職/後勤？

[member] 指IO先有得轉？［/member]

無瘋狂OT 呢枝歌仔，而家max 一個月最多OT 60 個鐘，以前百幾個鐘都有。同埋你報名先比你OT, 唔會逼你。好多人報名OT 賺錢，我地叫賣血。

但以r&f計, IA真係吸引
3年已經拎SIA既starting
雖然香港地唔算多, 但都其實幾好洗慳慳地

唔關你咩rank 事，有能者咪考到其他部門咪轉到囉。入境多大學生，所以都好多人考到EO,HO 果d 走左。

係呀三年有得acting 沙展，海關果d 講緊15 年左右

聽講海關仲要好重馬房文化

3x k?

咁又幾均真喎

start 28 , max 36
講緊升正既sia, 未升正既ia 會acting sia 拎starting 份糧，即係28 k, 每年跟公務員加薪再加。

咁依家計起，3年後SIA起薪分分鐘已經$30k

點解大家都好似想騎牛搵馬咁

錢無人嫌多

下年都差唔多30 啦，正常增長既話。

真係唔錯

者係完trial 已經acting SIA

唔一定3年，因為acting sia 要上兩個月堂，要上左先有得acting。而家係因為快左上堂先至係3年，以前年代有5年先上堂都有。再老鬼d 果d 年代直頭ia 一出班就上堂去acting 咁濟

咁正

Btw,請問學堂難唔難pass?

咁其實都好夠洗，做幾年都3x k

只可以講正常智力同體能既人都會過到，同埋你會enjoy 成班一齊挨一齊開心。係一個好難得既體驗。

考fib果陣睇過下啲條例，都幾多下

vetting春

又來到這個港口

7/11 ft最後叫春求fib

中文定英文問你？

早晨
春春春

英文自介 其他中

咁爽
巴打咩學歷？
自介應該一定英架啦
但其實之後佢用中定英繼續問
係咪真係睇學歷
得個濕鳩top up有啲淆淆地

正，唔好問我幾時正，會自爆

想問下巴打會唔會諗住升io，聽講內部升好難？

讀書，練好英文，睇運，就係咁

7/11 ft ，剛收fib

7/11 ft表示終於收到fib email 好感動

10月ft 收到fib

RnF 算好做過其他force 環境贏曬

ching，幾號fib

22/12下就

[member] 問左幾條問題 都唔識答 例如最忙嘅管制站一年出入境人次有幾多 青山灣入境事務中心有咩用😇 阿sir都話我應該無睇過入境嘅youtube 未考嘅巴打絲打都可以留意下[\member]

老實講，未見過，最少都HD 有好多中五中七果d 師兄，講緊係廿年前入職

我未見過同期or 近我果幾期係囉，可能我唔知姐。

11月6 ft叫春....

巴打 fib已經派到7/11

vetting 春

想問下如果而家報大概幾時體能測試？

今日收到? 10月幾號ft的?

巴打請問幾時fib?

Sia巴打想問游水點考法？唔識游水係咪好大穫

19號2點

Fib會點樣用英文問？
今日收到email30號考

賣入境考考全攻略 因為剛fib完
原價98 現賣45
Tg:

依家報 會幾時考fitness

叫春 16/11 Fib 求vetting

而加好似多數都係英文自我介紹
我就背埋d部門英文名, 問你英文處境題就真係執生了...

部門果D都仲有得溫
英文處境題唔係本身英文底好既話真係收得皮

有D野搵唔明想問大家
入境處係8個部門定6個
因為睇年刊同佢關於我們部門果Part 有唔同

8

我都想入查記

Update 一下應該已經去到8/11

查記都有好多個 i , 有惡做有好做。

我fib呀sir問我入境處理想 咁我講啦
佢聽完之後點點頭之後問我入境處有幾多個部門
我答佢8個
佢問我識唔識背
我話我識呀
佢既回應係 得喇既然識背唔好嘥時間

你話你識咁你有冇背到?

我答完識然後想背過一下 佢就已經話唔好嘥時間

做乜鳩咁多人想入查記

仲有問咩

年刊上網得2015，無2016 2017
建議睇下新聞公報同網站其他野

vetting god

俾fib我啦

12月7號FIB

巴打幾時fib 的？

個fd話上一水(我嗰堆)in得太差
開始email返之前d人去fib

你係幾時嫁

18/11 ft
希望收到fib

其實係咪讀書渣、背野差、英文廢都唔應該做ia
聽人講咁多紀律部隊ia啲考試最辛苦，最多野背，仲要全英

我都希望有

巴打都係18號考？

咁耐都未出fin

你幾時？

係，第二次等fib

唔得都唔緊要
識個女professor 都考左好多年先入到入境

professor都考ia

27/10 gi
30/11 fib

今日FIB完
插左二十五分鐘

應該考主任

問左d乜？
點插？

兩分鐘英文自我介紹

入境處有幾多部門 有邊幾個係新開

新一代智能身份證

有冇親戚朋友做紀律部隊

而家工作嘅情況

有冇考其他紀律部隊

海關同入境畀offer你你會點揀

講下你屋企嘅情況

你哋而家工作嘅印象係點

入境事務中心有咩功用

有幾多個紀律部隊

重有小小時事

大概咁

我淨係in左15分鐘 都係俾佢鬧足15分鐘

聽入左班既師兄講插得愈勁表示佢愈想收你

係就好 我完全冇搵其他工 淨係想考入境

勁鬧你，可能係考你EQ同受壓能力

做ia要預左第日返工日日俾客屌老母

屌溫唔掂係咪唔去好過去?
同埋想問如果報工作果到有一份FT返得果10日報唔報好???

報 報少佢查到玩完

有無師兄做左BC等緊call?

但係果份工我做得差同埋通知左幾日就走左

其實政府部門真係咁得閒查你咩

請問師兄幾時bc?

29啊，但依家似入唔到11號班

可能要下班
知唔知會唔會fail?

應該就唔會掛
下班好似係18，你呢幾時bc?

都係今日考，問題幾乎同你一樣

係咪只係會用英文自我介紹，其他用中文
定係睇阿sir

頂 好多野溫呀

上個月月頭考ft 今日先收到fib

vetting god
春

見我既係兩個madam 一個呀Sir

幾號ft?

又一天

11月頭郵寄申請未有ft 日子 有冇人日子差不多

今年29歲仲諗緊去唔去考好

考IO呀

直頭一樣 sir madam madam 咁坐

佢一開始會話英文問你你就英文答，中文問就中文答。
我淨係自我介紹係英文，其他都係中文

11月頭網上申請，未有ft

右邊madam好agressive

Madam會唔會淨係揀靚仔

自貼睇睇～

會唔會請我

處境題 問我去視察場地要留意咩？答左之後，仲有呢？再答，仲有呢？再答，仲有呢？我暫時諗到既就係咁多

都係想睇你反應姐

特首都得 如果佢考

我都係十一月頭網上申請，到而家都係咩消息都無

早春

星期一fib

事實上視察場地要留意咩

大概人數？潛在危險？ 有冇位收埋武器？ 有幾多個出口？ 之類🤔

Common sense
現場環境安全
出入口
逃生路線
人數
安全設備（滅火筒 breakglass 防火閘）

純9up

淨係部門同理想、使命、信念已經背到趴係到

巴打幾時fib

30號

基本上頭三個禮拜都係
有時間訓覺仲好

er fc bc

希望快d有巴打收到通知
想快d死心

利申 同一日ft

又係時候叫春
vetting god

一樣咁諗

開頭係企係度都訓得著

記得睇新一代智能身份證既新聞

你星期一入班？ 第一個星期都唔洗入宿住
利申train緊

你覺得有人會咁蠢係度自爆咩

瘋狂罰抄 冇得訓
唔入宿先好 返到屋企都仲有屋企人幫下你 入到去住 玩到你幾點都得 訓都冇得訓

幾時再call 人vetting

仲背左d咩？

會
但佢係睇你有冇燙 多過睇殘唔殘
殘既都可能有走盞 俾幾日或者weekend叫你搞掂
頭髮轉頭放break就要你鏟好佢

出入一定係

啲鞋係咪有指定買邊啲？

出入係指番學堂同番屋企？

之前interview(星期一黎)係門口見過好多人casual wear揹個袋入去既？

11月22 至12月1 期間？

呢段時間有咩特別？

可能係vetting / fc ？

好多出左班既番去操passing out 咪casual wear

聽日FIB 希望成功

而家派到幾時

Fib 派到邊 我19/11 ft

好似派到11月3？

8/11 FT都有

10月頭/中
I see

問緊vetting

Vetting call 喎

巴打幾時fib?

11月尾 係我太心急啫

起碼一個月

Vetting 係咪都要等大概一個月？

Vetting春

今日又有新豬入班

其實幾耐開一班？

20號準備fib好緊張

以家去緊fib仲緊張

有冇人fib 完 分享下 嚟緊fib 緊張

通常呢幾日fib啲問題會差唔多？

比啲笑容 千祈唔好黑口黑面 我有個朋友俾人話佢閪面
網站睇下啲基本野就得 唔洗溫得咁深入
佢都唔會問得太難 因為佢要問到你口啞啞好易 溫多都冇用
盡量保持平常心 因為佢一定會考你EQ 我就係比佢串完之後所有野答到亂晒
得閑睇多啲新聞
英文嗰方面唔使太擔心 你夠膽講就得
大家加油啦

個人優點？

仲等緊
會唔會application人數少
所以未儲夠人pt

都易發揮

等到傻 好彩有時間比我操體能

有fd 11月12報 仲未收到體能信

我好似11月1/2 報

我1/11 by post
收到既話大家響呢度通知聲

咁多位巴打，我又係11月頭報
咩消息都無

er fc bc 春

X2

其實個人認為fib好講運氣
準備自身 唔溫資料比佢問到基本野都唔識就比人話無誠意
只溫資料唔準備自身都係柒
所以應該兩樣都準備
你永遠唔知你個考官會問你咩

我前幾日FIB都係問你覺得自己有咩缺點

果時我等左個半月

果時我落到背脊拍到塊氈(大大聲啪一聲)就上返去

正確
我覺得好睇大sir/大madam對你既First impression

紀律部隊咁講階級觀念
我總係覺得最後收唔收你都係大sir/大madam決定

果日我答左 固執 太跟規矩做嘢 同人生經驗不足

如果知道 fib 應該肥 可以幾時再報？

FIB當日起計半年

會有信嗎？

想問er bc fc call 到幾時?

同間 師兄你幾時vet?

11月3 你呢？

話說其實如果收到vetting
而又知自己身家清白又冇財務問題
係咪代表請左九成九？

12／10同16／10vetting 有幾多人未收到call

巴打個fib派到幾多號去in?

依加fib派到幾時
18/11 ft完

係咪仲係8/11

16/10 vetting ,no call

岩岩fib完，係時候叫春
你地隔幾耐收到vetting？

問你d咩呀？

Fib?

關員有邊7部分講黎聽下？

我申過入境 report 睇
有10項評份 只要一項低過6分
就會fail 同埋佢會有小量評語

係呀我有考IO呀，但都有考過海關

Team orientation唔通係講緊group discussion果陣？

12/10 春

堅強呀滑蛋巴 tg gp成班手足撐你

多謝你地

Gf200份野 過去5年就業情況
如果唔夠位填點算
追左po都搵唔到

有傷係身可唔可以申請遲啲入班

岩岩收到電話叫我補資料 但唔係vetting

而家vetting 派到11月頭？

我11.26

22先岩

但我唔覺得代表d咩

唔係話如果pass左fib先會收call要補fax返啲野比佢做vetting咩
今日去fib嗰陣收gf200條友講

佢冇叫我交vetting form

可能因為vetting form係要親身交
同埋交form可能已經直頭係到下個程序
而補交資料係為左齊資料進入一下程序
所以冇一齊講，等收到你資料之後先搞

以上只係我嘅推測，勿當真
只不過條友今日同我講係話pass左先要補交係真嘅，如果我冇聽錯的話

咁佢冇叫我補交即係我唔pass

Pass左要補交vetting form姐

我都希望我pass

我覺得只係程序上要, 同pass唔pass無關

識有個朋友話d考官好串 入去30分鐘被插足咁耐 而家好驚

係就好 我都想佢打俾我

今日見到有條友喊住出黎interview間房
但到我in我又唔覺個考官串喎

希望快d call er fc bc

派左11月未

今日有無er

一定要call 我

我有就即刻報喜啦 btw求link 入返黎

岩岩收fcbc call
16／10 vetting

二個月

唔記得問

多謝巴打 好快到你

希望大家都得米

Ft完等fib係打電話通知定email通知

Email

Vetting 春

19/11 ft未有fib

想問收到fc/bc call係咪好大機會入到班？

Vetting god

Pass埋fcbc可以話係入硬

巴打想問下 交完vetting form 之後等er call 再等fc bc call
定係直接等fc bc?

師兄幾時fib?

仲等PT

琴日 今日開始每日一春

多隆有link 想入返黎取下暖

唔諗唔諗 d時間先過得快
同埋冇希望先冇失望
好多人都唔係一次就考到

岩 唔應該為左等呢樣野而荒廢時間
長等都唔係辦法 好好準備自己 如果無call既就再報
多謝巴打

18/11 Ft
繼續叫春
仲未派到

臣哥說話都無聽入耳？
我而加平常心了

地球巴見過最多考到第幾次/幾歲先入倒班？

有冇人知fib冇問情境題係咪玩完？

已經打定輸數考第二次

小弟已經考左兩次 兩次都入左fib再收fail letter
黎緊會考第一次
係有少少灰

晨早一春

想像到個感受... 巴打有無報其他部門?
定只係想入immd?
btw係咪黎緊會考第三次

第二次考 fib 佢會唔會知 ？

打錯

如果曾經報過 但最後無去fitness 佢會唔會知

最想入immd 有報C&E

之前我報左關員但同入境同一日考ft
都有打過去海關到問
佢話都要等半年再報

知都唔怕啦
最多咪話上次拗柴跑唔到

過主啦 海關果邊冇人彩你就走過黎

巴打我認得你 上年考關員既戰友
我黎緊呢次都係第2次考fib 希望今轉一齊做同事

肯定知

佢會問，你敢唔敢唔講？

我都認得你巴打 你第二次fib係指海關定IA
祝你第二次順利收offer

我第二次ia fib
齊齊學堂見

講真
見政府邊有野暪到架
同埋紀律部隊最講誠信
你暪左比人發現到
話知你識飛都係咁先(有關係者除外)

18/11 ft
岩收到29號fib

想問下18/11幾點ft架？

Fib 派到18/11啦？ 我19/11 仲未有

x2

Vetting 停派好耐

對上果次派到邊日？

幾時收到

18/11 B4 收到fib

巴打B4係幾點考？

11月3

我都想有vetting

有冇11月vetting 既巴絲收到fcbc call 啊？

如果嗰日考嘅人收到FIB，但自己冇，係咪玩完

唔係 我11月6 ft
同我同一日ft既巴打收到fib但我都收唔到，絕望左既時候。。。

幾日後收到fib
等vetting中

希望有機會

13:00

hihi

巴打幾時做bc?

有冇人11月18日，3:00 考體能收到fib？

巴打您幾號vetting ?

我11月27

應該未有咁快 通常一個月

可唔可以講多d

8月10號考完體能同GI
到依家都冇email 等唔等如fail?

係

當你Vetting都冇嘅時候你就唔會咁講啦

點解得返消防？

自己體能差 消防應該考不了

有無巴絲知文職其實有咩做？

其實點報文職